#LyX 2.3 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 544
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin unavailable
\textclass scrbook
\begin_preamble
% increases link area for cross-references and autoname them
% if you change the document language to e.g. French
% you must change "extrasenglish" to "extrasfrench"
\AtBeginDocument{%
 \renewcommand{\ref}[1]{\mbox{\autoref{#1}}}
}
\def\refnamechanges{%
 \renewcommand*{\equationautorefname}[1]{}
 \renewcommand{\sectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\subsectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\subsubsectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\figureautorefname}{Fig.\negthinspace}
 \renewcommand{\tableautorefname}{Tab.\negthinspace}
}
\@ifpackageloaded{babel}{\addto\extrasenglish{\refnamechanges}}{\refnamechanges}

% in case somebody want to have the label "Equation"
%\renewcommand{\eqref}[1]{Equation~(\negthinspace\autoref{#1})}

% that links to image floats jumps to the beginning
% of the float and not to its caption
\usepackage[figure]{hypcap}

% the pages of the TOC is numbered roman
% and a pdf-bookmark for the TOC is added
\let\myTOC\tableofcontents
\renewcommand\tableofcontents{%
  \frontmatter
  \pdfbookmark[1]{\contentsname}{}
  \myTOC
  \mainmatter }

% makes caption labels bold
% for more info about these settings, see
% http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/koma-script/doc/scrguien.pdf
\setkomafont{captionlabel}{\bfseries}
\setcapindent{1em}

% enables calculations
\usepackage{calc}

% fancy page header/footer settings
% for more information see section 9 of
% ftp://www.ctan.org/pub/tex-archive/macros/latex2e/contrib/fancyhdr/fancyhdr.pdf
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{#1}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}

% increases the bottom float placement fraction
\renewcommand{\bottomfraction}{0.5}

% avoids that floats are placed above its sections
\let\mySection\section\renewcommand{\section}{\suppressfloats[t]\mySection}
\end_preamble
\options intoc,bibliography=totoc,index=totoc,BCOR10mm,captions=tableheading,titlepage
\use_default_options true
\master TFG.lyx
\begin_modules
customHeadersFooters
\end_modules
\maintain_unincluded_children false
\language spanish
\language_package default
\inputencoding utf8
\fontencoding global
\font_roman "lmodern" "default"
\font_sans "lmss" "default"
\font_typewriter "lmtt" "default"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\use_microtype false
\use_dash_ligatures true
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\float_placement h
\paperfontsize 12
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_title "Your title"
\pdf_author "Your name"
\pdf_bookmarks true
\pdf_bookmarksnumbered true
\pdf_bookmarksopen true
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder true
\pdf_colorlinks false
\pdf_backref false
\pdf_pdfusetitle false
\pdf_quoted_options "pdfpagelayout=OneColumn, pdfnewwindow=true, pdfstartview=XYZ, plainpages=false"
\papersize a4paper
\use_geometry false
\use_package amsmath 2
\use_package amssymb 2
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 0
\use_minted 0
\branch NoChildDocument
\selected 0
\filename_suffix 0
\color #ff0000
\end_branch
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 2
\paragraph_separation skip
\defskip medskip
\is_math_indent 1
\math_indentation default
\math_numbering_side default
\quotes_style french
\dynamic_quotes 0
\papercolumns 1
\papersides 2
\paperpagestyle fancy
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Left Header
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
chaptername
\end_layout

\end_inset


\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thechapter
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
rightmark
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Enable page headers and add the chapter to the header line.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Right Header
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
leftmark
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Left Footer
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thepage
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Center Footer

\end_layout

\begin_layout Right Footer
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thepage
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Chapter
Introducción
\end_layout

\begin_layout Standard
El presente trabajo consiste en el diseño, implementación y comparativa
 de rendimiento de una estructura de datos equivalente al 
\family typewriter
std::unordered_map
\family default
 del ISO/IEC 14882:2017, estándar que define el lenguaje C++ y su librería
 estándar (versión C++17 en este caso).
 Para que la alternativa sea compatible con el estándar debe cumplir con
 todos los requisitos y restricciones que establece para los contenedores
 asociativos no ordenados.
 Sin embargo, en este caso se limitará a cumplir con un subconjunto de ellas
 con el fin de acotar el alcance del proyecto; en concreto, las relativas
 a las operaciones de inserción, búsqueda y borrado, dando también flexibilidad
 en lo relativo a su complejidad algorítmica.
\end_layout

\begin_layout Standard
El actual diseño del 
\family typewriter
std::unordered_map
\family default
 realmente es una 
\emph on
hash table
\emph default
, que utiliza un mecanismo de 
\emph on
hashing
\emph default
 para determinar la ubicación de un elemento dentro de una tabla.
 Para ello se asocia una clave única para cada elemento que se almacena,
 se aplica una función 
\emph on
hash
\emph default
 sobre su valor y se enmascara el resultado para determinar su posición
 en la lista.
 Esta secuencia de operaciones permiten obtener una complejidad algorítmica
 de 
\family typewriter
O(1)
\family default
 cuando se trata de calcular la ubicación de un elemento en el mejor de
 los casos.
 Sin embargo, el principio de Dirichlet que afecta inherentemente a funciones
 que proyectan un espacio sobre otro de menor tamaño, y la calidad de dicha
 función (entendiendo por máxima calidad aquella que produce resultados
 normalmente distribuidos) garantizan la ocurrencia de colisiones que requieren
 de la intervención de mecanismos de resolución, que junto con las estrategias
 de redimensionamiento de la estructura y otros factores, provocan una reducción
 del rendimiento cuando se cumplen unas determinadas condiciones.
 El estándar establece que en el peor de los casos (colisiones) la complejidad
 algorítmica ha de ser 
\family typewriter
O(n)
\family default
.
\end_layout

\begin_layout Standard
Una de las implementaciones más conocidas de la librería estándar es la
 desarrollada por el compilador GCC (
\emph on
GNU Compiler Collection
\emph default
).
 Partiendo de la problemática anteriormente descrita que presenta una tabla
 
\emph on
hash
\emph default
 a nivel teórico y la implementación concreta de GCC, se proponen diversas
 soluciones de diseño e implementación orientadas a la búsqueda de una mejoría
 en rendimiento, especialmente tratando de paliar las debilidades que presenta
 como el 
\emph on
rehashing
\emph default
.
 Para ello el diseño de estas estructuras se emplean otras estructuras de
 datos subyacentes, estrategias de redimensionamiento y funciones hash diferente
s a las originales.
 Además, conforme al nivel de abstracción de este tipo de estructuras, se
 han implementado en forma de 
\emph on
templates
\emph default
 de C++, permitiendo así una gran versatilidad para su uso en aplicaciones
 terceras.
\end_layout

\begin_layout Standard
El rendimiento de las alternativas propuestas son posteriormente evaluadas
 a través pruebas en diferentes escenarios que permitan determinar si hay
 una mejoría con respecto al 
\family typewriter
std::unordered_map
\family default
.
 Si bien la consecución real de dicha mejoría no forma parte de los objetivos
 del proyecto, el nuevo diseño deberá estar orientado en esa dirección y
 tener dicha meta como el escenario ideal.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Branch NoChildDocument
inverted 0
status collapsed

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset bibtex
LatexCommand bibtex
bibfiles "thesisExample"
options "alpha"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset nomencl_print
LatexCommand printnomenclature
set_width "custom"
width "2.5cm"

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_body
\end_document
